梵蒂岡國務卿主教樞機Parolin 捲入金融刑事調查醜聞

意大利當局週一宣布，已簽發逮捕令梵蒂岡（Gianluigi Torzi）的逮捕令，後者是梵蒂岡（Vatican）2018年購買倫敦房產的經紀人。

意大利的法院命令引起了梵蒂岡當局的震驚：國家秘書處在投資數億歐元的教會資金時，以及在將彼得·便士的資金作為高風險投資的抵押品時，在其法律權限之外採取了行動。

這項指控可能會使交易無效，並使紅衣主教Pietro Parolin和Angelo Becciu對該醜聞負有最終法律責任。

這份長達14頁的法院命令指出，梵蒂岡檢察官認為，秘書處對倫敦財產的全部投資（數億美元的投資）是在該部門的權限範圍之外進行的，這開闢了包括帕羅林在內的高級教皇人物可能成為政府官員的可能性。應對非法支出負責。

“從IOR（對秘書處的最初投訴引發了梵蒂岡調查的梵蒂岡銀行和梵蒂岡審計師辦公室）進行的調查中，可以發現，出於投資目的而進行的房地產收購不能由國際投資公司進行。國務卿，保留給宗座教廷的遺產管理權，”羅馬地方法官科拉多·卡皮耶洛（Corrado Cappiello）週一寫道。

卡皮耶洛寫道：“此外，有關投資沒有出現在國務卿發給經濟理事會的任何正式文件中，無論如何，國務卿不能將收到的資金用於慈善目的進行運營。財務風險很高。”

意大利當局針對在意大利管轄範圍內的犯罪行為發布的逮捕令，是建立在梵蒂岡市司法促進者分享的信息基礎之上的，而對目前蔓延的金融醜聞的調查則集中在國務秘書處多年來的交易上。

卡皮耶洛在發布逮捕令時指出，“除了在最近被捕的梵蒂岡城州懸而未決的刑事訴訟之外，托齊現在在意大利還面臨多種逃稅和欺詐罪。”

先前的報告已經確定，國務卿將彼得的便士錢和其他慈善基金存入兩家瑞士銀行作為2億歐元貸款的抵押品。這些貸款通過商人拉斐爾·明西奧內（Raffaele Mincione）的雅典娜全球機會基金（Athena Global Opportunities Fund），將秘書處對該物業的投資押入了股份。

據稱，國務秘書處未從梵蒂岡經濟委員會獲得法律上要求的貸款和投資授權。根據以前的新聞報導，當時擔任國務卿的第二任主教安吉洛·貝喬（樞機主教安吉洛·貝喬）試圖使貸款和投資脫離梵蒂岡的賬本，並避免受到當時由經濟秘書處進行的審查。由樞機主教喬治·佩爾（George Pell）領導。

佩爾舊部門的一位資深消息人士稱，佩爾的部門與梵蒂岡第一任審計長拉貝羅·米洛內一起發現了這些貸款，並將其標記為經濟委員會，在那裡“被注意到，但未採取任何行動”。

法院命令發布是在一個月後，英國法官發布了凍結Torzi財產的禁令，該禁令是代表梵蒂岡檢察官提起的。

英國的裁決發現，托爾齊在倫敦房地產交易中的行為已得到國務秘書處高級官員的特別授權，因此，托爾齊不能被證明具有欺詐梵蒂岡的作用。

梵蒂岡檢察官提交給英國法院的文件似乎也表明，整個交易都是由國務卿紅衣主教彼得羅·帕羅林親自授權的。

托尼·鮑姆加特納法官在決定中發現，托齊出示了文件，證明他為國務秘書處購買倫敦建築物的管理，包括改變了一家控股公司的股份結構，這實際上使他在控制建築物後擁有控制權。此次出售已經過梵蒂岡國務秘書處高級官員的特別審查和批准。

在Becciu和Parolin領導下的國務秘書處最初向IOR尋求一筆5000萬歐元的貸款，以為其在醫院的股份提供資金，但在紅衣主教Pell的干預下，該筆貸款被拒絕了。

儘管2012年與歐洲反洗錢監督機構Moneyval達成一項規則，Parolin隨後從羅馬教廷中央銀行APSA取得了貸款，但該協定規定APSA將不再為商業企業提供貸款。

帕羅琳還負責嘗試從美國慈善機構教皇基金會（Papal Foundation）獲得一筆捐款，以幫助支付APSA的貸款。在該贈款陷入爭議之後，APSA被迫註銷了向秘書處提供的約3000萬歐元貸款，抹去了2018財年的利潤。

儘管APSA的貸款似乎違反了梵蒂岡的金融法，但沒有人因這件事被起訴。

如果從周一發布的意大利法院命令看來，梵蒂岡檢察官現在認為將國務卿與Mincione的投資視為非法，這可能會使Parolin和Becciu面臨財務不當行為的指控。

主的代理人忘了主
離天堂遠了

3000萬歐

你講真果個定依家假果個先

有真假分咩？

真果個處決左喇

陳日君樞機曾經屌過佢對中國天主教徒處境置之不顧

教宗行出嚟話佢無罪就得

查埋佢有冇搞幻幻

腐敗不堪，根本教會歷史一直都發生不道德嘅事件

帕洛琳條奶共走狗都有今日啦